{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_009889",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/data/15069315/fileData.do'",
        "collectedDate": "2023-11-24",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "납덕도"
    },
    "text": "-本島は農林地域に指定されており、林野として使用されています。-現在は自治体の開発計画がなく、施設や利用状況はありません。-また、領海基点無人島としても使用されていません。-過去の住民が居住した記録や今後の住民居住の可能性はなく、居住目的では使用されません。-また、歴史的価値もなく、人々が周辺海域を利用する現状もありません。-周辺海域は町2170の一部としてわかめ、天草、アワビが主な商品として生産されています。-本島の地形は安山岩や安山岩質凝灰岩で構成されており、酸性岩脈も一部観察されています。-主な陸上動物の発見記録はありませんが、海洋無脊椎動物17種と海藻類10種が出現しています。-また、鳥類2科2種と昆虫2科2種が観察されています。-主な植生は管束植物15科15種の2変種と調査され、一部の植物は植物球界学的特定植物Ⅰ等級に属します。-周辺海域は北西方向に発達した節理によって下方昆草島と分離されています。-上記のような自然環境と生態系を持つ本島は、特別な管理状況は必要ありません。",
    "QA": [
        {
            "question": "この島はどのような地域に指定されていますか？",
            "answer": "農林地域に指定されています。"
        },
        {
            "question": "この島にはどのような施設や利用状況がありますか？",
            "answer": "現在は自治体の開発計画がなく、施設や利用状況はありません。"
        },
        {
            "question": "この島は領海基点無人島として利用されていますか？",
            "answer": "いいえ、領海基点無人島としては使用されていません。"
        },
        {
            "question": "過去にこの島に住んでいた人々の記録はありますか？",
            "answer": "過去の住民が居住した記録はありますが、現在は住民居住の可能性はありません。"
        },
        {
            "question": "この島には歴史的な価値はありますか？",
            "answer": "いいえ、歴史的価値はありません。"
        },
        {
            "question": "周辺海域では何が生産されていますか？",
            "answer": "周辺海域ではわかめ、天草、アワビが主な商品として生産されています。"
        },
        {
            "question": "この島の地形はどのように構成されていますか？",
            "answer": "本島の地形は安山岩や安山岩質凝灰岩で構成されており、一部に酸性岩脈も観察されています。"
        },
        {
            "question": "この島で観察されている陸上動物はありますか？",
            "answer": "主な陸上動物の発見記録はありません。"
        },
        {
            "question": "この島で観察されている海洋生物はありますか？",
            "answer": "海洋無脊椎動物17種と海藻類10種が出現しています。"
        },
        {
            "question": "この島で観察されている鳥類や昆虫はありますか？",
            "answer": "鳥類2科2種と昆虫2科2種が観察されています。"
        },
        {
            "question": "この島の植生はどのようなものですか？",
            "answer": "主な植生は管束植物15科15種の2変種で、一部は植物球界学的特定植物Ⅰ等級に属しています。"
        },
        {
            "question": "この島はどのような管理状況にありますか？",
            "answer": "特別な管理状況は必要ありません。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 328,
        "QA": 426
    }
}